\clearpage
\chapter{Prefácio à primeira edição}

{\fontsize{10.5}{13.5}\selectfont

Cada religião tem as suas características específicas, e o Budismo não é
excepção. Cada país budista tem práticas diferentes o que por vezes pode ser
confuso para os visitantes. O objectivo deste livro é oferecer um esclarecimento
conciso das práticas budistas na Tailândia e ajudar os visitantes estrangeiros a
desfrutarem da sua vista. Se isto levar a uma melhor compreensão entre as
diferentes religiões e países, isso será uma bênção.

Ao longo dos anos houve muitas tentativas para haver livros sobre o Budismo nos
hotéis na Tailândia, mas nenhum deles se encontra actualmente disponível de uma
forma abrangente. Assim, a Buddhadasa Indapanno Archives Foundation (BIA),
iniciou este projecto em 2012, para celebrar os 2600 anos da Iluminação do Buda,
o centésimo aniversário da Sua Santidade Somdet Phra Nyanasamvara , o Patriarca
Supremo da Tailândia e o octogésimo quarto aniversário de Sua Majestade o Rei
Bhumibol Adulyadej.

Gostaríamos de agradecer aos seguintes contribuidores:

Crown Property Bureau, The Ministry of Culture, Siam Cement Group, Siam
Commercial Bank, Kiatnakin-Phatra Financial Group, Thai Hotel Association,
Tourism Authority of Thailand, Amarin Printing and Publishing Plc. e a
Panyaprateep Foundation.

Como qualquer outra publicação este livro passou por vários obstáculos e
revisões. Com o encorajamento do autor, Ajahn Jayasaro, bem como o apoio de
respeitáveis monges e leigos, foi-nos possível finalizar este livro com muita
alegria e pouca frustração. É para nós uma honra e uma experiência memorável
puder contribuir para esta importante causa.

{\raggedleft
  Buddhadasa Indapanno Archives Foundation (BIA)\\
  Banguecoque, Tailândia\\
  Agosto de 2013
\par}

}

